印度通過公民權修正案 廢除穆斯林非法移民公民權恐遭美制裁 總理下令派軍隊鎮壓東北部示威

各省發動大規模示威抗議，印度國會上院晚間仍以125票贊成對105票反對，通過了公民法修正草案。

公民法修正草案允許在2014年12月31日前因為受到宗教迫害，從阿富汗、孟加拉、巴基斯坦等國逃到印度的印度教、錫克教、佛教、耆那教、祆教（俗稱拜火教）和天主教徒取得印度公民身分，但排除穆斯林；因而遭到反對黨、USCIRF、人權觀察等批評是歧視穆斯林、違反印度憲法和國際法。

USCIRF更已警告，只要印度莫迪政府推動的公民修正法草案在國會上下院通過，美國政府應考慮對提出這項法案的內政部長夏哈（Amit Shah）和印度其他主要領導人實施制裁。

印度最大反對黨國大黨在法案於上院通過後發出聲明說，今天標誌著「印度憲政史上最黑暗的一天」，公民法修正草案的通過也代表心胸狹窄、偏執群體的勝利，且贏過印度的多元主義者。

除了反對黨和人權組織批評印度公民法修正案以宗教理由歧視穆斯林外，包括阿薩姆省（Assam）、特利普拉省（Tripura）等東北各省的民眾、團體和學生組織已連續兩天發動大規模示威活動，並與警方發生暴力流血衝突，莫迪政府因而調派大批陸軍和警方準軍事人員進駐阿薩姆省、特利普拉省鎮壓示威群眾。

東北各省居民擔心，這項法案賦予從孟加拉等國遷入東北的非法移民取得公民身分的權利，將鼓勵更多非法移民湧入東北各省，改變當地人口結構，引發更多問題。

不過，對種種質疑，夏哈和印度政府不斷強調，排除穆斯林是要阻止恐怖分子藉此滲透進入印度；而法案是為解決受宗教迫害難民在印度的身分與人權問題，不會影響任何社群或族群現有的權利。

唔想收穆斯林難民都唔得咩

咁解釋唔到你個個都收，淨係唔收穆斯林，唔好唔記得憲法寫印度係世俗主義同穆斯林人數係印度多到可以judge仲係咪minority

唔鍾意咪唔收

印巴分治都係因為宗教原因

而家BJP上台更加唔敢睇，印度教至上上哂腦